
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:SpinalHDL"
"Report-Msgid-Bugs-To:"
"POT-Creation-Date:2023-12-01 11:48+0800"
"PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE"
"Last-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>"
"Language:zh_CN"
"Language-Team:zh_CN <LL@li.org>"
"Plural-Forms:nplurals=1; plural=0;"
"MIME-Version:1.0"
"Content-Type:text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding:8bit"
"Generated-By:Babel 2.13.1"

#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:8
msgid "The ``spinal.core`` components"
msgstr "``spinal.core`` 组件"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:9
msgid ""
"The core components of the language are described in this document. It is "
"part of the general"
msgstr "本文档描述了该语言的核心组件。它是一般的一部分"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:13
msgid "The core language components are as follows:"
msgstr "核心语言组件如下："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:15
msgid ""
":ref:`*Clock domains* <core_components_clock_domain_definition>`, which "
"allow to define and interoperate multiple clock domains within a design"
msgstr ""
":ref:`*时钟域* <core_components_clock_domain_definition>`，允许在设计中定义和互操作多个时钟域"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:16
msgid ""
"*Memory instantiation*\\ , which permit the automatic instantiation of RAM "
"and ROM memories."
msgstr "*内存实例化*\\ ，允许自动实例化 RAM 和 ROM 内存。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:17
msgid "*IP instantiation*\\ , using either existing VHDL or Verilog component."
msgstr "*IP 实例化*\\ ，使用现有的 VHDL 或 Verilog 组件。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:18
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:160
msgid "Assignments"
msgstr "作业"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:19
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:229
msgid "When / Switch"
msgstr "何时/切换"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:20
msgid "Component hierarchy"
msgstr "组件层次结构"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:21
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:328
msgid "Area"
msgstr "区域"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:22
msgid "Functions"
msgstr "功能"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:23
msgid "Utility functions"
msgstr "实用功能"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:24
msgid "VHDL generator"
msgstr "VHDL生成器"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:29
msgid "Clock domains definitions"
msgstr "时钟域定义"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:31
msgid ""
"In *Spinal*\\ , clock and reset signals can be combined to create a **clock "
"domain**. Clock domains could be applied to some area of the design and then"
" all synchronous elements instantiated into this area will then "
"**implicitly** use this clock domain."
msgstr ""
"在 *Spinal*\\ "
"中，时钟和复位信号可以组合起来创建**时钟域**。时钟域可以应用于设计的某些区域，然后实例化到该区域的所有同步元件将**隐式**使用该时钟域。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:33
msgid ""
"Clock domain application work like a stack, which mean, if you are in a "
"given clock domain, you can still apply another clock domain locally."
msgstr "时钟域应用程序像堆栈一样工作，这意味着，如果您位于给定时钟域中，您仍然可以在本地应用另一个时钟域。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:39
msgid "Clock domain syntax"
msgstr "时钟域语法"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:41
msgid "The syntax to define a clock domain is as follows (using EBNF syntax):"
msgstr "定义时钟域的语法如下（使用EBNF语法）："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:43
msgid "``ClockDomain(clock : Bool[,reset : Bool[,enable : Bool]]])``"
msgstr "``ClockDomain（时钟：Bool[，重置：Bool[，启用：Bool]]]）``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:45
msgid "This definition takes three parameters:"
msgstr "这个定义需要三个参数："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:48
msgid "The clock signal that defines the domain"
msgstr "定义域的时钟信号"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:49
msgid ""
"An optional ``reset``\\ signal. If a register which need a reset and his "
"clock domain didn't provide one, an error message happen"
msgstr "可选的“重置”信号。如果需要重置的寄存器并且其时钟域没有提供重置，则会出现错误消息"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:50
msgid ""
"An optional ``enable`` signal. The goal of this signal is to disable the "
"clock on the whole clock domain without having to  manually implement that "
"on each synchronous element."
msgstr "可选的“启用”信号。该信号的目标是禁用整个时钟域上的时钟，而无需在每个同步元件上手动实现。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:52
msgid ""
"An applied example to define a specific clock domain within the design is as"
" follows:"
msgstr "在设计中定义特定时钟域的应用示例如下："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:70
msgid "Clock configuration"
msgstr "时钟配置"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:72
msgid ""
"In addition to the constructor parameters given :ref:`here "
"<core_componets_clock_constructor>` , the following elements of each clock "
"domain are configurable via a ``ClockDomainConfig`` class :"
msgstr "除了此处给出的构造函数参数之外，每个时钟域的以下元素都可以通过“ClockDomainConfig”类进行配置："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:78
msgid "Property"
msgstr "财产"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:79
msgid "Valid values"
msgstr "有效值"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:80
msgid "``clockEdge``"
msgstr "``时钟边缘``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:81
msgid "``RISING``\\ , ``FALLING``"
msgstr "“上升”、“下降”"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:82
msgid "``ResetKind``"
msgstr "``重置种类``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:83
msgid "``ASYNC``\\ , ``SYNC``"
msgstr "``异步``\\，``同步``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:84
msgid "``resetActiveHigh``"
msgstr "``重置ActiveHigh``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:85
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:87
msgid "``true``\\ , ``false``"
msgstr "``真````，``假``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:86
msgid "``clockEnableActiveHigh``"
msgstr "``时钟启用活动高``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:112
msgid ""
"By default, a ClockDomain is applied to the whole design. The configuration "
"of this one is :"
msgstr "默认情况下，ClockDomain 应用于整个设计。这个的配置是："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:115
msgid "clock : rising edge"
msgstr "时钟：上升沿"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:116
msgid "reset: asynchronous, active high"
msgstr "复位：异步，高电平有效"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:117
msgid "no enable signal"
msgstr "无使能信号"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:120
msgid "External clock"
msgstr "外部时钟"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:122
msgid ""
"You can define everywhere a clock domain which is driven by the outside. It "
"will then automatically add clock and reset wire from the top level inputs "
"to all synchronous elements."
msgstr "您可以在任何地方定义由外部驱动的时钟域。然后，它会自动将时钟和复位线从顶层输入添加到所有同步元件。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:140
msgid "Cross Clock Domain"
msgstr "跨时钟域"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:142
msgid ""
"SpinalHDL checks at compile time that there is no unwanted/unspecified cross"
" clock domain signal reads. If you want to read a signal that is emitted by "
"another ``ClockDomain`` area, you should add the ``crossClockDomain`` tag to"
" the destination signal as depicted in the following example:"
msgstr ""
"SpinalHDL "
"在编译时检查是否存在不需要的/未指定的跨时钟域信号读取。如果您想读取另一个“ClockDomain”区域发出的信号，则应将“crossClockDomain”标记添加到目标信号，如下例所示："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:162
msgid "There are multiple assignment operator :"
msgstr "有多个赋值运算符："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:168
msgid "Symbole"
msgstr "符号"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:169
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:204
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:307
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:455
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:467
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:521
msgid "Description"
msgstr "描述"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:170
msgid ":="
msgstr ":="
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "Standard assignment, equivalent to '<=' in VHDL/Verilog"
msgstr "标准赋值，相当于 VHDL/Verilog 中的“<=”"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "last assignment win, value updated at next delta cycle"
msgstr "最后一次分配获胜，值在下一个增量周期更新"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:173
msgid "/="
msgstr "/="
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "Equivalent to := in VHDL and = in Verilog"
msgstr "相当于 VHDL 中的 := 和 Verilog 中的 ="
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "value updated instantly"
msgstr "值立即更新"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:176
msgid "<>"
msgstr "<>"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid ""
"Automatic connection between 2 signals. Direction is inferred by using "
"signal direction (in/out)"
msgstr "2 个信号之间的自动连接。通过使用信号方向（输入/输出）推断方向"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "Similar behavioural than :="
msgstr "与 := 类似的行为"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:197
msgid ""
"SpinalHDL check that bitcount of left and right assignment side match. There"
" is multiple ways to adapt bitcount of BitVector (Bits, UInt, SInt) :"
msgstr "SpinalHDL 检查左右分配端的位数是否匹配。有多种方法可以调整 BitVector 的位数（Bits、UInt、SInt）："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:203
msgid "Resizing ways"
msgstr "调整大小的方式"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:205
msgid "x := y.resized"
msgstr "x := y.调整大小"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:206
msgid ""
"Assign x wit a resized copy of y, resize value is automatically inferred to "
"match x"
msgstr "将 y 的调整大小副本分配给 x，调整大小值会自动推断以匹配 x"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:207
msgid "x := y.resize(newWidth)"
msgstr "x := y.resize(newWidth)"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:208
msgid "Assign x with a resized copy of y, size is manually calculated"
msgstr "将调整大小的 y 副本分配给 x，大小是手动计算的"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:211
msgid "There are 2 cases where spinal automaticly resize things :"
msgstr "有两种情况会导致脊柱自动调整大小："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:217
msgid "Assignement"
msgstr "作业"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:218
msgid "Problem"
msgstr "问题"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:219
msgid "SpinalHDL action"
msgstr "脊髓HDL作用"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:220
msgid "myUIntOf_8bit := U(3)"
msgstr "myUIntOf_8bit := U(3)"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:221
msgid "U(3) create an UInt of 2 bits, which don't match with left side"
msgstr "U(3) 创建一个 2 位的 UInt，与左侧不匹配"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:222
msgid ""
"Because  U(3) is a \"weak\" bit inferred signal, SpinalHDL resize it "
"automatically"
msgstr "由于 U(3) 是“弱”位推断信号，SpinalHDL 自动调整其大小"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:223
msgid "myUIntOf_8bit := U(2 -> False default -> true)"
msgstr "myUIntOf_8bit := U(2 -> False 默认值 -> true)"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:224
msgid ""
"The right part infer a 3 bit UInt, which doesn't match with the left part"
msgstr "右侧部分推断出 3 位 UInt，与左侧部分不匹配"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:225
msgid "SpinalHDL reapply the default value to bit that are missing"
msgstr "SpinalHDL 将默认值重新应用于丢失的位"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:231
msgid ""
"As VHDL and Verilog, wire and register can be conditionally assigned by "
"using when and switch syntaxes"
msgstr "与 VHDL 和 Verilog 一样，wire 和 register 可以通过使用 when 和 switch 语法进行条件分配"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:255
msgid ""
"You can also define new signals into a when/switch statement. It's useful if"
" you want to calculate an intermediate value."
msgstr "您还可以在when/switch 语句中定义新信号。如果您想计算中间值，它很有用。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:272
msgid "Component/Hierarchy"
msgstr "组件/层次结构"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:274
msgid ""
"Like in VHDL and Verilog, you can define components that could be used to "
"build a design hierarchy.  But unlike them, you don't need to bind them at "
"instantiation."
msgstr "与 VHDL 和 Verilog 一样，您可以定义可用于构建设计层次结构的组件。但与它们不同的是，您不需要在实例化时绑定它们。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:300
msgid "Syntax to define in/out is the following :"
msgstr "定义输入/输出的语法如下："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:306
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:454
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:466
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:520
msgid "Syntax"
msgstr "句法"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:308
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:468
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:522
msgid "Return"
msgstr "返回"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:309
msgid "in/out(x : Data)"
msgstr "输入/输出（x：数据）"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:310
msgid "Set x an input/output"
msgstr "设置 x 输入/输出"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:311
msgid "x"
msgstr "X"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:312
msgid "in/out Bool()"
msgstr "输入/输出布尔值()"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:313
msgid "Create an input/output Bool"
msgstr "创建输入/输出布尔值"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:314
msgid "Bool"
msgstr "布尔"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:315
msgid "in/out Bits/UInt/SInt(x bits)"
msgstr "输入/输出位/UInt/SInt（x 位）"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:316
msgid "Create an input/output of the corresponding type"
msgstr "创建相应类型的输入/输出"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:317
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:471
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:477
msgid "T"
msgstr "时间"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:320
msgid "There is some rules about component interconnection :"
msgstr "组件互连有一些规则："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:323
msgid "Components can only read outputs/inputs signals of children components"
msgstr "组件只能读取子组件的输出/输入信号"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:324
msgid "Components can read outputs/inputs ports values"
msgstr "组件可以读取输出/输入端口值"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:325
msgid ""
"If for some reason, you need to read a signals from far away in the "
"hierarchy (debug, temporal patch) you can do it by using the value returned "
"by some.where.else.theSignal.pull()."
msgstr ""
"如果由于某种原因，您需要从层次结构中的远处读取信号（调试、临时补丁），您可以使用 some.where.else.theSignal.pull() "
"返回的值来完成。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:330
msgid ""
"Sometime, creating a component to define some logic is overkill and to much "
"verbose. For this kind of cases you can use Area :"
msgstr "有时，创建一个组件来定义某些逻辑是多余的并且过于冗长。对于这种情况，您可以使用 Area ："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:360
msgid "Function"
msgstr "功能"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:362
msgid ""
"The ways you can use Scala functions to generate hardware are radically "
"different than VHDL/Verilog for many reasons:"
msgstr "使用 Scala 函数生成硬件的方式与 VHDL/Verilog 完全不同，原因有很多："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:365
msgid ""
"You can instantiate register, combinatorial logic and component inside them."
msgstr "您可以在其中实例化寄存器、组合逻辑和组件。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:366
msgid ""
"You don't have to play with ``process``\\ /\\ ``@always`` that limit the "
"scope of assignment of signals"
msgstr "您不必使用限制信号分配范围的``process``\\ /\\ ``@always``"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid "Everything work by reference, which allow many manipulation."
msgstr "一切都按参考工作，这允许许多操作。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid ""
"For example you can give to a function an bus as argument, then the function"
" can internaly read/write it."
msgstr "例如，您可以为函数提供总线作为参数，然后该函数可以在内部读取/写入它。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst
msgid ""
"You can also return a Component, a Bus, are anything else from scala the "
"scala world."
msgstr "您还可以返回一个组件、总线以及 scala 世界中的任何其他内容。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:372
msgid "RGB to gray"
msgstr "RGB 转灰度"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:374
msgid ""
"For example if you want to convert a Red/Green/Blue color into a gray one by"
" using coefficient, you can use functions to apply them :"
msgstr "例如，如果您想使用系数将红/绿/蓝颜色转换为灰色，您可以使用函数来应用它们："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:390
msgid "Valid Ready Payload bus"
msgstr "有效就绪有效负载总线"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:392
msgid ""
"For instance if you define a simple Valid Ready Payload bus, you can then "
"define usefull function inside it."
msgstr "例如，如果您定义一个简单的有效就绪有效负载总线，则可以在其中定义有用的函数。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:417
msgid "VHDL generation"
msgstr "VHDL生成"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:419
msgid ""
"There is a small component and a ``main`` that generate the corresponding "
"VHDL."
msgstr "有一个小组件和一个生成相应 VHDL 的“main”。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:448
msgid "Memory"
msgstr "记忆"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:456
msgid "Mem(type : Data,size : Int)"
msgstr "内存（类型：数据，大小：Int）"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:457
msgid "Create a RAM"
msgstr "创建内存"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:458
msgid "Mem(type : Data,initialContent : Array[Data])"
msgstr "Mem(类型：数据，初始内容：数组[数据])"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:459
msgid "Create a ROM"
msgstr "创建一个ROM"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:469
msgid "mem(x)"
msgstr "内存（x）"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:470
msgid "Asynchronous read"
msgstr "异步读取"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:472
msgid "mem(x) := y"
msgstr "内存(x) := y"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:473
msgid "Synchronous write"
msgstr "同步写入"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:475
msgid "mem.readSync(address,enable)"
msgstr "mem.readSync（地址，启用）"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:476
msgid "Synchronous read"
msgstr "同步读取"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:481
msgid "Instanciate VHDL and Verilog IP"
msgstr "实例化 VHDL 和 Verilog IP"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:483
msgid ""
"In some cases, it could be usefull to instanciate a VHDL or a Verilog "
"component into a SpinalHDL design. To do that, you need to define BlackBox "
"which is like a Component, but its internal implementation should be "
"provided by a separate VHDL/Verilog file to the simulator/synthesis tool."
msgstr ""
"在某些情况下，将 VHDL 或 Verilog 组件实例化到 SpinalHDL 设计中可能很有用。为此，您需要定义 "
"BlackBox，它就像一个组件，但其内部实现应由单独的 VHDL/Verilog 文件提供给模拟器/综合工具。"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:512
msgid "Utils"
msgstr "实用程序"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:514
msgid "The SpinalHDL core contain some utils :"
msgstr "SpinalHDL 核心包含一些实用程序："
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:523
msgid "log2Up(x : BigInt)"
msgstr "log2Up(x：BigInt)"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:524
msgid "Return the number of bit needed to represent x states"
msgstr "返回表示 x 状态所需的位数"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:525
msgid "Int"
msgstr "INT"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:526
msgid "isPow2(x : BigInt)"
msgstr "isPow2(x：BigInt)"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:527
msgid "Return true if x is a power of two"
msgstr "如果 x 是 2 的幂，则返回 true"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:528
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"
#: ../../source/SpinalHDL/miscelenea/core/core_components.rst:531
msgid "Much more tool and utils are present in spinal.lib"
msgstr "Spindle.lib 中提供了更多工具和实用程序"
